知名度最低的高達，播放過程中慘遭腰斬，但現在重播卻是絕對神作

高達一直倡導的理念是，人類的可能性是無窮的，人們要互相理解，其中的種種設定可以說是時代的預言書以現在的眼光來看，一些高達作品就是新時代的預言書，不僅是精神內核，有的時候就連畫風也是，這便是我們的《機動新世紀高達X》。

所謂高達X有三好，是哪三好呢？OP、蒂法、月光炮。這op指的是兩首主題曲《DREAMS》和《Resolotion》，這兩首op都是神曲級別的，歌詞貼合劇情，旋律朗朗上口，是聽一遍就能夠哼出來的洗腦歌。

而這個蒂法，則是指的女主角，蒂法·亞迪爾，不是最終幻想7裡那個開酒吧的蒂法·洛克哈特！高達X與《G武鬥傳》、《高達W》一起被稱為平成三部曲，采用的是一種boy meet girl的情感線。舉個例子，X的男主角卡洛德.蘭就是在蒂法的引導下才乘上高達的。

所以本作對女主角蒂法的塑造可謂是花了大功夫，X的畫風即使用現在的眼光看，也不會覺得過時，蒂法也是如此，從一開始的懵懂，三無，不食人間煙火，到後面漸漸變得有人情味兒，充分體現了人物的成長。

蒂法有著一雙水汪汪的大眼睛，不同於老動畫的眼睛畫法，更接近於現在的動畫角色，時刻像是在笑的眼神，讓人覺得十分舒服。在肩部扎起的棕褐色長發，隨風飄蕩，又讓人覺得她十分溫柔，極具東方美感，剛出場時又散發著神秘感。

最後是月光炮，這個是主角機X高達的標志性殺招，威力巨大。曾經在UC宇宙中，聯邦軍需要用核彈來攔截殖民衛星，而在高達X的世界裡，只需要月光炮就夠了。作為一部講究科學的機器人動畫（雖然自從精神感應框架出現後，高達就不科學了），月光炮的發動條件略微有點玄幻，他得在月亮出現的情況下才能使用（天江衣點了個贊）。

實際上月光炮是通過吸收衛星產生的微波，給系統充能，經過蓄力之後釋放的，算了，你說怎麼樣就怎麼樣吧。因此動畫也誕生了一個名梗"月亮出來了"。

上文說到"高達X有三好"，也有粉絲有別的解讀，那便是除了OP、蒂法、月光炮，高達X乏善可陳。事實也確實是高達x是一部極其冷門的作品，商業成績也是慘不忍睹。但是，這並不妨礙他其中的機體出現在高達題材的游戲中，主打機動戰士的收集與養成的《敢達決戰》裡的高達DX便是出自《高達X》。

DX高達在游戲裡的定位是後排輸出機體，三維屬性方面，耐久和防御較低，但是輸出可以達到7的水平。擁有特殊技能"炎之機動戰士搭乘者"，釋放必殺技的時候，會提高造成的傷害，同時機體的能量越多，傷害也就越高。

"雙管月光微波炮"是對付前排的大殺招，可以造成大規模額外傷害，有效降低敵方前排機體受到的治療量，如果敵方的耐久度夠低，還可以打出秒殺清場的效果。"DX專用破壞步槍"能夠對全體敵人造成傷害，並降低他們的防御力。

"能量點（降速）"這個技能可以大幅度降低敵方前排機體的移動速度，並且提升自己的攻擊速度，配合雙管月光炮使用，可以有效限制敵方前排的發揮。最後一個技能"防御削弱"，技如其名，就是降低敵方機體的防御力。

綜合技能和數據來看，DX就是用來對付那些前排機體的，能把前排統統秒掉的那種，但是他自身皮較脆，需要有機體保護，才能有良好的發揮，所以隊伍中需要有控制性肉盾

呢套係悶D

但會唔會V仲少人睇過

都唔得悶啲
係好撚悶
機設又唔係靚同出眾

GGen Cross Ways

Tifa勁到仆街

幾鐘意X果隻少少唔對稱
DX就麻麻

個結局係點？

其實seed翻抄X機設
古仔係悶，但機設算好。

Tifa裸泳一幕已經贏晒

x都叫知名度低？
咁呢套叫咩

我信呢套知名度低啲
因為我真係見都未撚見過
可唔可以請教下,呢套咩黎?

g savior
當年2000年同加拿大合拍既高達真人版
黑歷史到連bandai自己都唔敢再提

黑歷史

X個頭後面好柒

真人版
聽到已經知死硬

出模型同出遊戲都賺翻晒

Btw mbon開s覺壓人頭三連炮

ps3有隻game架

回正題
x唔單止係悶，直頭係悶到痴線
前半由頭到尾都係圍繞住女主角唔知做乜
後半上宇宙已經唔記得做過咩喇
總之成套野悶到唔知形容
睇完都冇故仔嘅
抵佢俾人踢去香港早晨時段

部dx仲要係拎艦長架x廢物重修出黎

未算黑歷史嘅，BF第一季個陣都見到呢部機嘅身影

兩軍大死
DX月光炮連月面基地同反派兄弟都爆埋，但自己都爆埋機
男女主繼續流浪
世界繼續荒蕪，打完大戰，人類生活冇改善過

唯一記得係中間改左部X 做DV(?)
主角要練點樣用新武器，果部機設唔錯

另外個兩條友人設似二打六路人,部高達都你特色

個世界又荒無 集集都好似係個d 陝谷咁既境

我見到個topic都係即刻諗起呢一套

x機型好特別應該唔算知名度低？ 有冇睇過就另計
f91個d路人樣既機都有人識啦

一諗起劇情戇鳩到震既V 就火滾，竟然可以無啦啦話個見都未見過嘅老母送左部V2黎俾主角，心諗做乜9？

盾炮係型啲 冇咗碌尻成個感覺唔同哂

U win

連埋敵方好似得5部高達，卒仔同小boss嘅機完全無印象係咩樣

可以同鬼佬版超人齊名
一樣咁垃圾

細個跟年表睇晒所有seed之前既高達，v我係唯一一套 一集都睇唔晒既，成集睇住幾條黑蚊蚊既小朋友跟住成集都係直升機既伏伏伏伏聲，我試過幾次，次次都睇到訓著

呢套絕對唔係神作，劇情鬆散，前期更明顯。後期因為要腰斬趕收工好多伏線收唔返同冇詳細交代。舒文同佢死對頭應該本來好多野寫，腰斬搞到變在路人同佈景版

V睇佢中後期劇情暴走
一集死一個角色

X真係聽歌同睇女
劇情我都無印象

星期日晨早時段好野黎架
又0083又g高達
仲有gaogaigar

一樣
淨係記得主角機, 女主角, OP, 其他全部無印象
同路過睇PV無分別

應該時間太倉促

光頭佬俾人催交劇本 同 鋼鐵7人 未諗好時間

搞到 胡索身世變在懸案

希望 敗家仔動畫化後 會補完 海盜高達 同埋 F99 光之翼試驗機 就有機會解釋 V高達 同之前UC 系列關係

圖？

X個世界觀係吹到NT好似超能力者咁
等到佢地等於得天下
成套野就係Tifa識預知未來
一路比幾個勢力係咁搶嚟搶去

而變態兄弟單純係想上位
邊個阻住哂就冧邊個
之後比人check到NT適性係最低
唔想當condom就玩攬炒

屌你老母垃圾都有人吹捧

睇唔到點樣重播就會變神作

X同白銀意志一樣，靠女主角屌住套野

死五毛
post 夠content farm 未

其實打完唔大改變都正路
主腳班人唔似其他高達故事咁有後台
佢地只係幾丁友圍埋一齊，唔係軍隊又唔係00咁有組織幫
最後好似係男主同條女過番d正常生活開鋪頭

不過佢地搶DX果到可以收人地成枝守軍皮就過左火 ,個人覺得至少死下人爆下機

儲咗佢成套HG一比一百嘅模型
但係套野就一集都冇睇過

human touch先係神曲吧

seed 都係boy meet girl
有埋boy fuck girl睇

呢套都神？ 嗰兩兄弟好似武藏同小次郎咁，集集打走左，下集又出現

X冋DX幾設幾好睇喎
仲有OP好聽

不過劇情就真係唔記得咁多

剩係知打機用佢地圖炮好勁

故事開始前十幾年，打仗時整太多gundam X 無人機，有次發癲全部射月光砲去地球搞到成個地球變廢墟，個駕駛員就係NT 艦長舒文（戴超果個）,佢條女比人做左電腦木乃伊，佢自己就係地球帶住班細路做拾荒贖罪，初時仲有駕駛室恐懼症、宇宙恐懼症（呀寶？）
佢果一砲主要係打士兵同軍方基地，所以當時既NT主要係士兵亦都因為咁等於比佢殺死曬，故事入面啲NT主要都係各類原因既倖存者或者之後出世既。
Tifa係後來出世既，有預知所以人人想搶，另一個原因係啲死剩種傳言NT、高達就係最危險既力量，出來爭果班民志未開就想搶。
故事其實幾好，都符合高達反戰既思想，機設ok la....係頭幾段悶悶地，後尾強化人偽NT痴線佬兄弟出來之後搞到亂七八糟，到後段換編劇搵返舒文條女、出返個有浮游砲MA既國家，先開始講清楚返來龍去脈

唔係集集睇
但X量產唔係全部聽主角機話咩？睇OP係主角機控制一齊發炮。

盾炮個 mode 型好多

屌你描述得好準確

識貨

見過有台仔買到模型

極罕有版本

我都覺得悶，但又想佢機戰出因為音樂好正

主角唔係新人類
無左囡囡射唔出

同咸濕海豚玩

記得細個睇哂coco漫畫
同埋都睇過動畫
但完全無印象個故仔講乜

d機又無特色，包括埋敵人

當年已經用黑人，好潮

童年回憶，之前做gym果排睇返，其實都唔太差，之後睇埋黃金勇者，兩個主角撞人設

ED仲好聽

同一個監督同編劇

X,大光劍當時算少見, 把步槍可以摺做盾
浮遊mode都算少用

班豹,造型Ok, 定位似重砲手
空皇,就真係得啖笑
XDV, 風琴砲, 裝背包當 Booster都幾特別
DX, 散熱片金色發光
衛星砲當時算Gundam系列單體最強

G戰鷹, 定位極奇怪

兩兄弟,
兄, 肚砲,雙爪似雙龍
弟, 蟹鉗MA

浮遊砲, 好似卡碧尼

量產機
3眼 個頭幾靚 個身似吉姆
另一系列 似渣古

前傳Gundam X 嘅GX-bit (都幾多機有Flash System玩 Bit
同AfterWar D.O.M.E.嘅 GX-Bit-D
係唔同樣 但系統一樣有衛星玩

uc 自馬反後套套都一般般
f91 節奏ok應該只係因為佢2個幾鐘 如果佢變電視上播應該會爛
unicorn 就見仁見智了

最on9兩兄弟
次次出嚟一陣又放主角走

仲要英文版果首

turn a 呢

心靈感應兄弟生還，斑豹駕駛員溝到短髮大波

馬反剪輯得太神好難超越

UC小說都幾長 但動畫改/斬到好短

Turn A其實幾好睇（唔當Gundam嘅話

turn a 好睇，成個故事都完整
只係以前50集 插左好多支線劇情，太長

儲幾turn先開到一下月光炮

有幸睇過
第一次出擊係斬隕石

仲有出Game

模型似F91系列

有買過部HG黎砌

好雞肋 得把槍同光盾
後期啲裝冇出

次次都睇到訓著

加埋吞A
攪到高達個牌頭沉咗幾年

同意，我未睇過V

你調轉左 f91電視播應該仲好睇過電影 屌佢無頭無尾咁 留白位又太多 又無啦啦彈嗰角色 又無啦啦死嗰睇落好重要 但大家唔識

lm

主線真係無咩印象，不過舒文後生一段仲好記得

以前好鍾意高達，大個先發現佢係維穩黑警

前傳仲好睇過本篇
之後又出套漫畫有3號機

下如果你咁計，08小隊拎激光劍界落雪地度變溫泉比男女主角浸，呢一幕再贏成條街啦

個兩兄弟幾型，部機

我都鐘意呢部

華沙哥cB

f91嘅內容其實好線性 吸引嘅分支唔多 補番電影版miss左嘅內容搬上電視播可能連08小隊嘅長度都未必有 除非合埋f90同crossbone一齊播 但90同crossbone男主好似唔係閪布鈍 合埋嘅話男主個位就會不停咁跳 又或者效法seed d咁路人真讓番個男主出黎

打mbon都好憎呢部
太多槍

賣廣告

p bandai近來出 air master高達

篇文愈睇愈唔對路
睇到中間先發現真係支那d濕鳩飛機文
有一半都係講隻乜柒對決

覺得有啲似f91 / seed嗰部勇士
個樣都唔差喎

有d人話係 wing+神龍 gundam

明明時間線係V後面，但啲卒機無光盾得實盾
重要無360駕駛倉

但我想問，點重播?, youtube?

其實我幾中意x 係個故事悶d
同埋配角機冇咩特色

Crossbone Dust 回歸大型機

而家海盜高達有講翻V之後變左宇宙戰國時代 科技大退步

大型機(舊機翻新)

個黑人 99分局 個局長？

想知荷里活個套幾時上

冇馬茜 得景甜

當年係宇宙革命軍玩殖民地落下
舒文奉命用GX拖G bit同月光炮迎擊
打爆左一個之後點知對面再車多幾廿個落去搞到陷球產
因為咁大戰完左舒文有左PTSD渣唔返MS+冇哂NT力
佢認為自己嘅NT力比人當兵器咁用先搞到地球咁
於是好似ProX咁一路靠回收垃圾搵食一路周圍咁搵返堆NT出嚟, 而Tifa就係佢第一個搵到嘅NT

變態兄弟啲劇情都唔算爛
兩條仆街本身冇理念只係為左生存上位
反而佢地係咁推啲二打六強化人出嚟比卡洛練靶呢啲位先煩膠

f90未睇過答你唔到
但crossbone漫畫雙主角既戲份係拿捏得幾好既, 西布頓同托比亞兩條線都好吸引

睇到個封面已經想笑

真未睇過

Seed係抄百家之大成

X機設型 華沙哥高達 空王高達

點解佢會咁諗野？
而家唔係NT炸地球，係殖民星炸地球。
正常應該係諗自己NT再勁D就可以打爆晒所有殖民星啦，又或者越多NT做兵咪可以保護地球囉。

反而浪費哂查比尼個角色
比長谷川寫到痴線佬咁
完全冇哂F91嗰種深謀遠慮

Seed

裸飄濫到
Remaster仲有埋扑嘢

其實尾段個10左右集幾好睇, 部V線條又靚仔
最緊要個神ending，全部人死晒得最仆街個條女無死

佢應該係想要蒂花裸泳個集嘅seed
唔係想睇seed

次次機戰果d 有佢都會用X

但應該係高達史第一個可以話係萌既女主

個聲優同粉紅女妖同一個前夫

ZZ波蕾先係

Loli
電波
妹系
仲要孖妹（複製量產

唔出奇
因為就係嗰一飛月光炮間接搞到陷球產
阿寶打完一年戰爭都比人當做英雄
佢就乜都冇仲要比全世界圍屌

好正喎

便當大放送

下面藍色果部冇見過既

V有卡迪珍娜

NRX009？

v好多痴線婆

睇過咁多套 覺得Z高達最好睇

呢套39集，頭十五定十七集啲人好似永遠都喺督波房傾計唔係就講戰爭之後啲風景，成套discovery channel 啲記錄片咁

呢幕真係痴撚線，我記得tvb睇嘅時候，阿媽屌柒我睇埋啲咩垃圾教壞人卡通片

當年日本佢係踢左去「香港早晨」嘅時段
即係晨早6點

人地老竇係lm大佬喎
送部v2有幾出奇 送埋戰艦都得啦
而且胡仔都算係ace黎架

綠色呢隻Rasveht幾型

屌 有聲
我聽到暴雨中的光輝

咁turn -A咁乜

連啲演員都係黑

女主

坐底殖民地同地球停止互毆

X都唔係好低姐....
起碼無線都播過....
要講低....咩G unit呀...blue density....missing link果d重低

大佬 得Game同漫畫
點比呀

呢套知名度低咩
細個好鍾意睇

咁係因為我哋個時細個，冇接觸過其他，焗睇

咪係囉。
呢d都叫有個故仔..MSV果d直頭神隱，你唔係睇開高達野根本唔會知

淨係識
g/w/x/z高達
後期少少就係seed

依套其實都係睇TIFA架姐

G3-Saviour ground mode屈機

海盜高達原來有講v之後
仲以為佢成個故事發生係v之前

sorry, 㩒錯負評

F91
CB
CB鋼鐵7人眾
CB Ghost/V 同時期
CB Dust, V之後

seed?

比魔鬼高達更似魔鬼

V睇落去有胡索玩戰術都幾唔錯
但兩件女主角一個就左膠一個就痴線
偏偏正正常常個啲姐姐就全部死哂
成日將啲劇情重心放落兩件煩膠到好撚難頂

Freedom抄DX嘅 一模一樣

波蕾

呢套野接撚住g 同w
落差幾大下

一路睇本身一路諗住好期待到底V2點出場，呢個打擊到今時今日都未忘記

最強嘅AB裝比胡索一集就玩爛咗

蚑那內容農場文

個件廢柴男主睇見都唔開胃

肉身搶MS算係咁
駕駛技術就全艦最廢

睇過v最深刻唔係老母個頭咩

W擺明唔係啦

DX廚機到

用g-gen睇 一定係V最垃圾
DX 都叫有招15000 地圖炮
PSP版仲有得lock 多部機
你V2 得招7000既光翼 仲要計埋走個距離
turn A更加唔洗講 外掛到

V 真係富野癲起上嚟連自己都驚 成套野啲正常人死得7788

最威咪渣DV嗰期
換左DX又係比人禁住嚟砌

新手先會中識玩一定係dx飛彈麻撚煩

而定唔知bandai想當平衡時空咁寫UC之後嘅故事，定會將UC寫到同V接軌

如果要接軌，嗰堆T骨點搞好
UC真係玩太大

胡索個老死先慘
同孖妹表白冇耐就死

呢套野係睇兩兄弟佢兩部型太多

講轉主角的話Age做得幾好

而家睇返Age個故事啲人物描寫其實幾好，每個人都有印象

真係輸畫風同埋之前套00太勁

Age而家拎出黎可能就真係神作

後面你當舊T骨已經係失傳技術
唔好好似孤兒仔咁玩
同埋唔再搬返出黎，我都勉強接受到

講死法，V都係一絕
我記得有人話富野唔鋸ZZ先玩野

僅次利瘋子嘅廚機

癲到個陣tvb都無買

預告出現就要死

V應該知名度低啲
無缐都冇播
嗰陣又末有online睇

V係唔係Uc最強高達？但好似Unicorn勁啲咁

二連炮守你屍

呢套係我最愛的一套
當年cctvb睇

問題就係點失傳
咁勁嘅技術

香港黎講可能係 但全球就X低過V

聯邦封印就得 你見後面浮遊炮都好少

Turn a 可能都好少
不過點都好過v

Bandai唔係第一日食書
V2爐嘅出力
成身裝嘅攻擊力,光翼,IF都係頂級
係冇神打骨架

激光劍斬活人

我記得N 年前睇過一編文章係講V 入面各人的奇妙死法

咁就可以成為過百年後嘅新•拉普拉斯盒子

都係嘅，起碼v冇cut集數
X又cut短又朝頭早六點播
其實都幾慘烈

呢套野係第一次見到做主角咁撚弱雞

TIFA可以感受到對方有無惡意, 男主角一片真心, 所以停係佢身邊最安心

另外, 由乜都唔識到學到好打得都叫學得快啦, 佢唔係NT又唔係強化人, 唔好下下拎佢同D基拉、呀寶加美尤比....根本唔公平, 後期技術佢直頭係捷度級, 用光劍打浮游砲, 用盾砲一下滅funnel陣

正傳動畫同外傳小說/漫畫/遊戲比

unicorn超級系機體黎
掹鳩左個神棍骨架響uc163年只係啱用黎做練習靶

短髮大波姐姐當年黎計好撚好J

浮遊砲少係因為威力唔夠
唔關封印事

早排翻睇X，要set1.5倍速先係一般動畫ge正常節奏

然後中間有段南中國分裂成幾個小國ge劇情，唔知點解d人同建築都係歐洲風

另外V雖然節奏亂又殺人唔眨眼，但d老人為左幫後生開拓前路用部艦自殺式特攻，我覺得係高達史上數一數二悲壯ge劇情

點會唔夠
寶少啲浮遊砲仲要自帶發電機
係太貴同少人用到就真

你咪講出個重點囉
一係做到寶少嗰款老閪咁大支
不過普通nu嗰支係即棄式兼夾冇左個隱匿性
一係自護正常款但係又威力唔夠
加埋造價就算係迷你款價貴到傻又難用
所以msv架v3屎忽嗰兩支有線砲先俾人話奇鳩怪

一有T骨已經魔法系

技術要失傳就失傳
點解釋到咁多

有邊個唔係肉身搶嘅ms
希羅著住件背心仆落去懸崖都冇事啦

偷同搶唔同㗎

omg原來係v開始先
我以為係雷霆宙域，雷霆宙域和激光劍一嘢燒死幾個人我已經覺得好震撼

打杖重要講數量
即係1份A5牛扒可以買100個包
當然係買包俾士兵食

咁我見topic係知名度最低的高達嘛

海盜算唔算知名度低
其實只係nbon見過，平時都唔覺有佢出現
我覺得佢好撚7

未動畫化但模型銷量奇蹟地高
好難低知名度

唔算，
起馬好多人知佢邊個揸，有咩武器
G saviour我真係乜都唔知
淨係知有依部野存在 過

Monoeye 仲未出HG

珠玉在前, 唔係X太差, 係W太好

係咪部部高達啲裝甲都咁脆？

astray都係

機戰成日出現

A裝Anti Beam Coat 唔防實彈

呢套淨係睇狄花

astray有3話勁短

海盜機 橫跨 差唔多三十年咁滯 F91 至 V

但佢狂出metal build, 痴線

高達X最大既供奉就係為機戰帶黎乳搖

X高達都有得吹奏
有迪花都救唔返呢套野證明佢真係好伏
不過首歌係好聽嘅

作為uc系列最後一作(唔計g reconquista同turn a)，G-Saviour有好多uc系列有關嘅有用資訊，例如AD2045後開始UC0001，地球聯邦喺UC0218瓦解
但好多人都唔知道有G-Saviour呢套

唔係seed咩

呢個堅

一定長過08小隊
因為F91本身係預有TV版續集講巴比倫建國(姐係F91之後發生嘅事
先咁多留白位(同埋有D位寫得不足)
甚至本身諗住寫女主角個老豆係未死(因為佢係生化人
但票房唔好所以冇得繼續
佢同crossbone中間隔咗10年
所以其實要寫大把嘢寫
依家crossbone同F91中間嗰10年近乎係空白咁濟

呢幕好浪漫，係士郎先諗到

鳴呀

OVA米奇同琪琪都玩過
同自護班細路一齊浸
唔知係咪斯羅教佢

艦長

除咗首歌之外都冇野值得入圍討論

好簡單
識呢種技術嘅人死咗
資料散失咗咪無人識
現存嘅用到爛咗/壞咗之後就無人可以再整出嚟
後人睇返淨返嘅資料睇唔明/拆唔開啲Step
就自然會失傳

印象中, 小型化ms因為面對嘅全部都係beam
一中招就會死
所以整咗光盾同埋輕量化, 打唔中就唔會死
防應該真係好低

所以佢而家咪出UC2補坑講佢點封印個技術

唔關事，X真係太垃圾

有咩
至少一定唔係tifa

我想佢重新設定，整部T骨F91，T骨海盜，T骨V2出黎

咪啦
我想睇高達，唔係睇魔裝機神兵

印象中得呢兩個

初代乳搖女王

T骨F91 D實體殘像會變多重影分身術

鳩up有個譜，你講個d全部錯哂。係因為宇宙革命軍瘋狂扔殖民地，x同g bit截唔哂，所以地面死剩一億人，先有x個故仔

留意番呢堆機係另一間MS廠造
唔係AE社造
就算吃書都唔會改上面堆機
除非個技術比人偷左
去到V個陣 AE社好似唔見埋 F91就係成功搶左AE社個新世代ms競標
CB鋼七 藍色閃光隊至少有3部量產型F91

最大問題係T骨唔係AE原創
所有技術都係嚟自新自護
連AE自己對T骨都係得半桶水認知
所以整獨角獸同Narrative嗰陣淨係一味將堆骨裝哂上去就算鳩數
班友淨係知裝左NTD撞到精神感應嘅MS會hack鳩左佢, 連發動原理甚至點解會發光都唔知

印象中係連新自護都唔知點解T骨受腦波影響之後強化
加上以聯盟對NT嘅恐懼
想所有資料沒收/毀滅都好合理

AE社啲料三手黎
要追返T骨源頭又要去搵返泰坦斯

收埋晒佢都好
我唔想再睇D神棍高達
CCA (both劇場版同小說版) 推石仔我都已經唔係好接受到
Unicorn嗰D仲癲
仲未計NT
屌你咩大文豪

cca呢d神蹟一次半次就算啦

uc頭幾集都好地地
之後拉隻艦都由得你

南斗水鳥拳打到隻新自護自動解體係咩一回事？？
隻uc入面入面換左人做レイ？

正 清純文青少女

以呢套野用4集講一個故既節奏,而家首播既話應該未到第5集d人就棄晒,

同一時期仲要面有eva呢個對手

主要係悶同唔知做乜

係機切好型

係咪有部白色機出到浮游炮，本來敵人變自己友

劇場版都勉強算了
小說版仲痴線

求下佢之後唔好再玩神棍力量

冇睇過但v2機設好好J
當年好興變形機

x失敗之處在於冇一個明確敵對目標
前期瘋狂揾新人類但揾唔到，中後期鳩打強化人
地獄兄弟作為boss完全係垃圾(因為腰斬而夾硬變做final boss，傳聞本來final boss係嗰個紅髮殖民地佬)

但x啲支節野寫得幾好
艦長由PTSD到放底過去
卡洛由四處流浪偷野揾快錢，到為咗tifa揸高達，再到大叔救佢而死咗之後學識沉穩
tifa就由好似娜娜咁俾人利用冇感情，到遇到卡洛之後慢慢學識情為何物
仲有長髮佬&短髮佬，金髮強化人，紅髮賊婆etc.全部都係有故事嘅人
依種戰後生態出發，透過互相交流而放低戰爭傷痛嘅人物故事喺高達喺講真係好難得
加上最後dome嗰番說話，我覺得相對依uc同00最後反戰靠神績，x先係表達反戰最好嗰套

sorry暫只搵到d大陸野，18年，畫質好好多

個op突入播個下正到....

F91先係

唔好意思高達本身就係怪力亂神嘅作品嚟
從元祖開始就係咁

uc 最唔鍾意地方就係有new type
跟住撒亞人咁爆股力量出黎

問題係除左主角機見得下人，其他真係冇隻打得
隊友果2隻根本卒仔機黎，強化左之後就咁改左顏色就算
敵人果2隻又係冇咩特色，就咁痴埋開個炮就算，咁一開始就整一架唔好搞咁多
真卒仔機就垃圾到冇人記得，同其他高達作品完全冇得比

都合理既，其實實彈本身都有威力，可以破壞到表層裝甲
但係beam太快同有穿透，反應唔到所以易中D
如果唔係seed 個PS裝甲太OP玩臭左實彈，應該會多D地方見到
00個GN field 直情防晒射擊

Seed 呢啲垃圾就唔好提啦

反而GN粒子擺明係黑科技你咬我呀令人易接受好多

咁GN粒子黑科技又萬能得濟既
普通既飛行、射擊、盾
再心靈感應、量子化、空間穿越

UC個原型係star war

係咪嫁，你講到似層層咁樣嘅

因為好似本身都係卒仔機
你諗埋x都唔止一部啦係，幾廿部，爆淨一陪先做到主角

印象中依2部機係劇入面
前戰時期都係有好幾部
大概同陸高差唔多
有冇人指正？

開嚟睇咪知囉
透過支線帶出戰後感同最後nt嘅詮釋算係x故事上唯二值得稱讚嘅地方
雖然冇主線搞到整體節奏真係好悶好難頂
可能編劇淨係掛住寫支節搞到冇主線

yes
x gundam同兩部友機喺戰前都係量產機
戰爭之後得返一兩部殘存

其實佢都係學米粒啫

三部機都有閃光系統 可以控制大量卒仔

遙控機 三部都有

一樣還一樣
0079嗰陣NT係隔空溝通同超人反應
大佬依家一堆出世冇耐嘅都有NT能力(仲要用到
我唔介意高達入面有超自然/ 超越現實物理現象嘅原素
佢係有D位吹得太大唔係連貫

記得個兩部野勁廢，咩空中霸王集集出黎射幾下就完 可有可無咁

長髮佬果部直程係w既重炮手高達
土方十四果部空中霸王弱到爆

提外話，其實長髮佬個故事都好感人，花花公子既背後其實隱藏住一個痴情既心

呢幾隻G-BIT嚟
比幾部高達用閃光系統控制

仲黎？神棍野留返係獨角獸算啦好嗎？

十四同萬齊本身唔係NT
空皇同斑豹又係15年前舊野
前次大戰嗰陣仲要拖住隊G bit圍毆先夠砌

最深刻係條死黑妹女主角
救完佢轉個頭又自己走去比人捉
loop撚左幾次都繼續咁天真話想說服敵人 點知人地幾次都彩佢有味
間接累撚死胡索老母同其他人
佢唯一做得好既係最尾老點賤女人卡迪珍娜走
不過都可以睇到佢平時扮撚晒正義其實幾撚黑心
屌佢老母 高達咁多個系列最撚憎依個角色

左膠+女權+黑妹 套野行前左二十幾年

玩過佢PS2隻game

空皇、班豹好似係早期D, 閃光系統試用左OK, 跟住先整X高達同G戰鷹(同期project來, 本來就係想高機動單機連射2次快速了結戰場)
gundam war卡以前好似有空皇試作型、班豹試作班豹既卡,有話係閃光系統測試機,一開始一部試作跟2隻BIT

出現次序應該係 班豹(GT-9600)-> 班豹量產+班豹BIT -> 空皇(GW-9800)-> 空皇量產+空皇BIT -> X高達(GX-9900) 總共3部 + G FALCON(GS-9900)一部 -> X BIT
X高達無量產, 因為果陣聯邦搵到既得到DOME認可發射微波砲既NT得舒文同佢條女, 舒文出去打仗果陣, 舒文條女仲比人捉左去冷凍入個儀器度睇下可唔可以用佢來hack做license key無限login DOME-> 無限X高達

G GEN仲有部GB-9700 Gundam Belphegor係早過X開發 , 單機反殺NT用(NT-D?) , 無閃光系統, 但有個面具系統用來令聯邦D NT仔可以跟得上革命軍D NT (呢條世界線既自護科技樹點得好齊), 因為超貴整得一部,後來比個NT研究所(整Double X果個) 拆散研究,D資料就分成2部機,就係強化人兄弟果2部高達華沙哥同呀士多龍,因為單機要超強駕駛技術, 果陣聯邦合適駕駛者得舒文尼特一個, 而呢部野用得耐個駕駛員會痴埋線,於是都係放棄左改研究其他高達, 個研究所唔肯放棄就研究強化人想繼續呢個project,抓左好多細路做實驗, 死左好多人,得返對兄弟都搞到short short地

記得高達x首歌係好好聽

係40年後睇返個歴史走向唔啱啫
等如中世紀鍊金術同科學
基因改造同量子電腦後來者勝

文章中段撻隻支那game出黎, 即刻負評

鐵血就相反唔用實彈打唔穿

鐵血根本係打爛仔交，冇左原本高達光劍光槍既味道